%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}

% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{voorstel.bib}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}
% Voor een voorstel in het Engels, haal de volgende 3 regels uit commentaar
% \studyprogramme{Bachelor of applied information technology}
% \course{Bachelor thesis}
% \assignmenttype{Research proposal}

\academicyear{2024-2025}

\title{Automatische Herkenning van Advertentiesegmenten in MP4-videobestanden}

\author{Bindo Thorpe}
\email{bindo.thorpe@student.hogent.be}

% TODO: Geef de co-promotor op
\supervisor[Co-promotor]{S. Beekman (Synalco, \href{mailto:sigrid.beekman@synalco.be}{sigrid.beekman@synalco.be})}

% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze
%   zelf
%
\specialisation{AI \& Data Engineering}
\keywords{Computer Vision, Machine Learning, Video Processing, Content Detection, Streaming Media}

\begin{document}

\begin{abstract}
  In de hedendaagse digitale wereld spelen online videostreamingplatforms zoals YouTube en Twitch een steeds belangerijkere rol in ons dagelijks leven. Deze platforms genereren een het grootste deel van hun inkomsten via advertenties. Recent zijn er ontwikkelingen gaande waarbij platforms, onder andere YouTube, hun advertentiestrategie mogelijk gaan aanpassen als reactie op het wijdverspreide gebruik van adblockers. Er gaan geruchten rond dat YouTube overweegt om advertenties direct in de videostream te embedden, in plaats van deze via afzonderlijke client-side requests te laden. Deze potentiële verschuiving in advertentietechnologie brengt interessante technische vragen voort over de mogelijkheid om onderscheid te maken tussen reguliere video-inhoud en geïntegreerde advertenties in real-time. Dit onderzoek richt zich op de technische uitdaging om automatisch advertenties te detecteren binnen MP4-videobestanden, waarbij de focus ligt op het analyseren van de videoframes zelf, zonder afhankelijk te zijn van externe metadata of netwerkrequests. De technische complexiteit van dit vraagstuk is aanzienlijk, aangezien het vereist dat we patronen en kenmerken kunnen identificeren die advertenties onderscheiden van reguliere video-inhoud. Artificiële Intelligentie, en specifiek computer vision technieken, zouden hierin een cruciale rol kunnen spelen. Het onderzoek zal zich richten op de haalbaarheid en effectiviteit van verschillende aanpakken voor deze detectie. Hoewel de directe aanleiding voor dit onderzoek voortkomt uit recente ontwikkelingen in advertentietechnologie, gaat de potentiële impact verder dan alleen het blokkeren van advertenties. De technische inzichten die dit onderzoek oplevert, kunnen bijdragen aan een beter begrip van automatische videoanalyse en contentherkenning in real-time in het algemeen.
\end{abstract}

\tableofcontents

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}